\documentclass[usenames,dvipsnames,10pt,utf8]{beamer} 
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=2]{ccicons}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usepackage{xcolor}
\usetikzlibrary{positioning,fit,calc}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage{relsize}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}
\usepackage{xspace}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{longtable,etoolbox}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{natbib}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath,amssymb,amscd,amsthm,amstext}
\newtheorem{lema}{Lema}
\newtheorem{theorema}{Teorema}
\theoremstyle{plain} 
\bibliographystyle{apalike}
\setbeamertemplate{theorems}[ams style]

\usetikzlibrary{positioning,chains,fit,shapes,calc}
\definecolor{myblue}{RGB}{80,80,160}
\definecolor{mygreen}{RGB}{80,160,80}
\definecolor{mygrey}{RGB}{160, 160, 160}
\definecolor{mygrey2}{RGB}{230, 230, 230}

\tikzset{fontscale/.style = {font=\relsize{#1}}}
\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=white}

\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

%\titlegraphic{\centering %\includegraphics[height=1.2cm]{figures/logo.png}}
%\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{img/logo-unicamp.png}\includegraphics[height=1.5cm]{img/logo-ic.png}}

\title{Heurísticas e Algoritmos de Aproximação para Problemas de Disposição de Propagandas}
%\subtitle{A modern beamer theme}
%\date{\today}
\author{Mauro R. C. da Silva (maurorcsc@gmail.com)\\ Rafael C. S. Schouery (rafael@ic.unicamp.br)\\ Lehilton L. C. Pedrosa (lehilton@ic.unicamp.br)\vspace*{1.5cm}} 

%\titlegraphic{\vspace*{5cm}
%\centering
%\includegraphics[width=8cm]{img/thanks.png}
%}

\date{\centering 20 de Março, 2019}

\institute{\centering Instituto de Computação -- Universidade Estadual de Campinas}

\begin{document}

\maketitle

%\begin{frame}{Roteiro da Apresentação}
%  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
%  \tableofcontents[hideallsubsections]
%\end{frame}

%%%%

\section{Problema MAXSPACE}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
  
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=11cm]{figures/tela1.png}
  \end{figure}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
  
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=11cm]{figures/tela2.png}
    \end{figure}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Slot
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=3cm]{figures/slot.png}
    \end{figure}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Slots
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/slots.png}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Propagandas
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/alg0.png}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Propaganda
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=3cm]{figures/ad.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/slots.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Propaganda
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/slots.png}
    \end{figure}
    
    \visible<2-> {A área de uma propaganda~\textcolor{red}{$A_i$} é~\textcolor{red}{$s_iw_i$}}
    
    \visible<3-> {O objetivo do MAXSPACE é maximizar a área ocupada nos \textit{slots}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Disposição válida
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads2.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/schedule1.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Disposição válida
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads2.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/schedule2.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Disposição válida
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads2.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/schedule3.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Disposição válida
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads2.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/slots.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Disposição \textcolor{red}{inválida}
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads2.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/schedule6.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Disposição \textcolor{red}{inválida}
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads2.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/schedule4.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}
    Disposição \textcolor{red}{inválida}
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{figures/ads2.png}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{figures/schedule5.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Variantes do MAXSPACE}

\begin{frame}[fragile]{Variantes Propostas}
  \begin{itemize}
    \small
      \item<1-> MAXSPACE-R - \textit{Release date}~\textcolor{red}{$r_i$}
      \item<3-> MAXSPACE-D - \textit{Deadline}~\textcolor{red}{$d_i$}
      \item<5-> MAXSPACE-V - Valor~\textcolor{red}{$v_i$} que não é necessariamente~\textcolor{red}{$s_iw_i$}
      \item<6-> MAXSPACE-W - Frequência variável:~\textcolor{red}{$w^{min}_i$} e~\textcolor{red}{$w^{max}_i$}
  \end{itemize}
  \only<2>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,6cm) 
    \includegraphics[width=6cm]{figures/schedule7.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<4>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,6cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/schedule8.png}
    \end{textblock*}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Variantes Propostas}
  \begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=7cm]{figures/variantes.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Algoritmos de Aproximação}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmos de Aproximação}
  Considere um problema de maximização~$\Pi$ com função objetivo~$f_{\Pi}$. Dizemos que um algoritmo~$H$ é uma~$\alpha$-aproximação para~$\Pi$ se:
  \begin{itemize}
    \item<2-> Consome tempo polinomial no tamanho de qualquer instância~$I$
    \item<3-> Produz uma solução~$S$ tal que~${f_{\Pi}(S) \ge \alpha\cdot \text{OPT}}$, com~${\alpha \leq 1}$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Esquema de Aproximação}
  Dizemos que~$H$ é um esquema de aproximação para~$\Pi$ se para qualquer instância~$I$ e dado um parâmetro de erro~${\varepsilon > 0}$, devolve uma solução~$S$ tal que $${f_{\Pi}(S) \geq (1-\varepsilon)\text{OPT}}.$$

  \visible<2->{Um \textit{Polynomial-Time Approximation Scheme}~(PTAS) é um esquema de aproximação que é polinomial no tamanho da instância mas não necessariamente em~$1/\varepsilon$.}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmos de Aproximação}
  \begin{itemize}
    \small
    \item $1/9$-aproximação para MAXSPACE-R
    \item PTAS para MAXSPACE-RD com~$K$ constante
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{$1/9$-aproximação para MAXSPACE-R}
  Consideramos que \textcolor{red}{${L = 1}$}.
  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/sizes.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Grandes}  
  \only<1>{
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=8cm]{figures/algG-1.png}
    \end{figure}
  }
  \only<2>{
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=8cm]{figures/algG0.png}
    \end{figure}
  } 
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Grandes}  
  \visible<1->{
    \begin{lema}
      \smallskip
      \begin{itemize}
        \item <1-> Se existe uma solução~$S$ que dispõe as propagandas~$\mathcal{A}' \subseteq G$
        \item <2-> Existe uma solução~$S'$ com todas as propagandas de~$\mathcal{A}'$ sequencialmente e em ordem de \text{release date}.
      \end{itemize}
    \end{lema}
  }
  \visible<3->{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/slinha.png}
  \end{figure}
  }
  \visible<4->{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/slinhanovo.png}
  \end{figure}
  }

\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Grandes}  
  \only<1>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algG1.png}
  \end{figure}
  }
  \only<2->{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algG2.png}
  \end{figure}
  }
  \only<1>{
    O valor de~\textcolor{red}{$A_i$} é~\textcolor{red}{$s_iw_i$}.
  }
  \only<2>{
    Consideramos as propagandas em ordem de~\textcolor{red}{$r_i$}.
  }
  \only<3> {Mostramos que a programação dinâmica da mochila modificada é ótima e polinomial para propagandas grandes.}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Médias}  
  \only<1>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM1.png}
  \end{figure}
  }
  \only<2>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM2.png}
  \end{figure}
  }
  \only<3>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM3.png}
  \end{figure}
  }
  \only<4>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM4.png}
  \end{figure}
  }
  \only<5>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM5.png}
  \end{figure}
  }
  \only<6>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM6.png}
  \end{figure}
  }
  \only<7>{  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM7.png}
  \end{figure}
  }
  \only<8->{  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algM6.png}
  \end{figure}
  }
  \only<1-8>{
    Consideramos as propagandas em ordem de~\textcolor{red}{$r_i$}.
  }
  \only<9>{Mostramos que esse algoritmo é uma $1/4$-aproximação para propagandas médias.}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Pequenas}  
  \only<1>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algP1.png}
  \end{figure}
  }
  \only<2>{
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algP2.png}
    \end{figure}
  }
  \only<3>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algP3.png}
  \end{figure}
  }
  \only<4>{  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algP4.png}
  \end{figure}
  }
  \only<5>{  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algP5.png}
  \end{figure}
  }
  \only<6>{
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algP6.png}
  \end{figure}
  }
  \only<7>{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm]{figures/algP7.png}
  \end{figure}
  }
  \only<8>{  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=9cm]{figures/algP8.png}
  \end{figure}
  }
  \only<9>{  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=9cm]{figures/algP9.png}
  \end{figure}
  }
  \only<10>{  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=9cm]{figures/algP10.png}
  \end{figure}
  }
  \only<11->{
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=9cm]{figures/algP11.png}
  \end{figure}
  }
  \only<1-11>{
    Consideramos as propagandas em ordem de~\textcolor{red}{$r_i$}.
  }
  \only<9-11>{
    \\ A área de~\textcolor{red}{$X$} está entre~\textcolor{red}{$1/4$} e~\textcolor{red}{$1/2$}. 
  }
  \only<12->{Mostramos que esse algoritmo é uma $1/4$-aproximação para propagandas pequenas.}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{Ideia das demonstrações}  
%  \begin{lema}
%    Seja~OPT uma solução ótima. Se existe uma propaganda~${A_i \in OPT}$ que não foi disposta pelo algoritmo, então todo \textit{slot}~${B_j}$ com ${j \geq r_i}$ possui preenchimento pelo menos~$1/4$.
%  \end{lema}
%  \only<2>{
%    \begin{figure}[h]
%      \centering
%      \includegraphics[width=8cm]{figures/prova1.png}
%    \end{figure}
%  }
%  \only<3>{
%    \begin{figure}[h]
%      \centering
%      \includegraphics[width=9cm]{figures/prova2.png}
%    \end{figure}
%  }
%  \only<4>{
%    \begin{figure}[h]
%      \centering
%      \includegraphics[width=10cm]{figures/prova3.png}
%    \end{figure}
%  }
%  \only<5>{
%    \begin{figure}[h]
%      \centering
%      \includegraphics[width=10cm]{figures/prova4.png}
%    \end{figure}
%  }
%\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{$1/9$-aproximação}  
  \begin{itemize}
    \small
    \item<1-> Dividimos o conjunto de propagandas por tamanhos
    \item<2-> Executamos cada um dos algoritmos
    \item<3-> Devolvemos o melhor resultado dentre os três algoritmos
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{PTAS para o MAXSPACE-RD com~$K$ constante}
  \begin{itemize}
    \small
    \item<1-> Dado um~\textcolor{red}{$\varepsilon > 0$}, dividimos as propagandas em Grandes e Pequenas
    \begin{itemize}
      \small
      \item<2-> Grandes são as propagandas com \textcolor{red}{${s_i \geq \varepsilon/(2^{2^K}2^KK)}$}
      \item<3-> Pequenas são as propagandas com \textcolor{red}{${s_i < \varepsilon/(2^{2^K}2^KK)}$}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Grandes}
  \setcounter{lema}{1}
  \begin{lema}
    \smallskip
    Se~$K$ é constante, então as configurações para todos os subconjuntos de~$G$ podem ser listadas em tempo polinomial.
  \end{lema}

  %\begin{proof}
    %\begin{itemize}
      %\item<1-> O número de propagandas grandes que podem ser dispostas em um \textit{slot} é no máximo~${1/(\varepsilon/(2^{2^K}2^KK)) = (2^{2^K}2^KK)/\varepsilon}$. 
      %\item<2-> Uma solução viável contém no máximo~${R = K (2^{2^K}2^KK)/\varepsilon}$ propagandas 
      %\item<3-> O número de subconjuntos~${G'\subseteq G}$ com~${|G'| \le R}$ é~$O\left(\binom{|G|}{R}\right)$
      %\item<4-> Para cada~$G'$, crie um multiconjunto~$M$ em que cada propaganda~${A_i \in G'}$ aparece~$w_i$ vezes e liste cada partição de~$M$ em conjuntos~${B_1, B_2, \dots, B_K}$. Como~${|M| \le K R}$ é limitado por uma constante, o número de partições para cada~$G'$ é limitado por uma constante. \item<5-> Qualquer solução viável de~$G'$, se existir, é uma partição de~$M$. 
    %\end{itemize}
  %\end{proof}

  \visible<2->{
    Podemos considerar cada configuração para propagandas grandes. 
  }

  \only<3>{
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=10cm]{figures/grandes1.png}
    \end{figure}
  }

  \only<4->{
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=10cm]{figures/grandes2.png}
    \end{figure}
  }

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Pequenas}
  Definição de Tipos
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=5cm]{figures/types2.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Algoritmo para Propagandas Pequenas}
  Definição de Tipos
  \begin{itemize}
    \item<1->{Existem \textcolor{red}{$2^K$} tipos}
    \item<2->{Tentamos adivinhar a capacidade de cada tipo}
    \item<3->{Atribuímos um inteiro múltiplo de~\textcolor{red}{$\varepsilon$} como a capacidade do tipo}
    \item<4->{Existem no máximo~\textcolor{red}{$\left(\frac{1}{\varepsilon}\right)^{2^K}$} valores para as capacidades.}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Grafo de Fluxo}
  Grafo de fluxo de propagandas para tipos
  \only<1>{\input{grafo.tex}}
  \only<2>{\input{grafo2.tex}}
  \only<3>{\input{grafo3.tex}}
  \only<4>{\input{grafo4.tex}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Arredondamento}
  \visible<2-> {
    Propagandas \textcolor{red}{$A_i$} com \textcolor{red}{$Sup(A_i) = \{T_1, T_2, T_3\}$}
  }
  \only<1>{
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=6cm]{figures/rounding1.png}
    \end{figure}
  }
  \only<2>{
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=6cm]{figures/rounding2.png}
    \end{figure}
  }
  \only<3> {
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=6cm]{figures/rounding3.png}
    \end{figure}
  }
  \only<4> {
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=6cm]{figures/rounding4.png}
    \end{figure}
  }
  \only<5> {
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=6cm]{figures/rounding5.png}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{PTAS para o MAXSPACE-RD com~$K$ constante}
  \begin{lema}
    \smallskip
    A diferença entre o valor do fluxo máximo fracionário e o valor do fluxo modificado não é maior que~$\varepsilon$. 
  \end{lema}

  \visible<2->{
    \begin{lema}
      \smallskip
      Seja~$S_P$ a solução retornada pelo algoritmo e seja~$\text{OPT}_P$ uma solução ótima para propagandas pequenas. Então,~${f(S_P) \geq f(\text{OPT}_P) - \varepsilon}$.
    \end{lema}
  }

  \visible<3->{
    \begin{theorema}
      \smallskip
      O Algoritmo é um PTAS para o MAXSPACE-RD com~$K$ constante.
    \end{theorema}
  }
\end{frame}

\section{Meta-heurísticas}

\begin{frame}[fragile]{Meta-heurísticas utilizadas}
\begin{itemize}
  \small
  \item<1-> Variable Neighborhood Search (VNS)
  \item<2-> Busca Tabu
  \item<3-> GRASP
  \item<4-> Problemas MAXSPACE e MAXSPACE-RDWV
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Estruturas de Vizinhanças}
Estruturas de vizinhanças do MAXSPACE:
  \begin{itemize}
    \small
    \item<1-> \textcolor{red}{$ADD(A_i)$}: adiciona a propaganda~\textcolor{red}{$A_i$}
    \item<4-> \textcolor{red}{$CHG(A_i, A_j)$}: remove a propaganda~\textcolor{red}{$A_i$} e adiciona a propaganda~\textcolor{red}{$A_j$}
    \item<8-> \textcolor{red}{$RPCK(A_i^l, A_j^k)$}: troca a~\textcolor{red}{$l$}-ésima cópia de uma propaganda~\textcolor{red}{$A_i$} na solução pela~\textcolor{red}{$k$}-ésima cópia de uma propaganda~\textcolor{red}{$A_j$} na solução
    \item<11-> \textcolor{red}{$MV(A_i^l, j)$}: move a~\textcolor{red}{$l$}-ésima cópia de uma propaganda~\textcolor{red}{$A_i$} na solução para o \textit{slot}~\textcolor{red}{$j$}
  \end{itemize}
  \only<2>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca1.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<3>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca2.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<5>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca3.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<6>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca3_5.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<7>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca4.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<9>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca5.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<10>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca6.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<12>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca7.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<13>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,7cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca8.png}
    \end{textblock*}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Estruturas de Vizinhanças}
Estruturas de vizinhanças do MAXSPACE-RDWV:
\begin{itemize}
  \small
  \item<1-> Mesmas vizinhanças do MAXSPACE
  \item<2-> \textcolor{red}{$ADDCPY(A_i, k)$}: Adiciona a~\textcolor{red}{$k$}-ésima cópia de uma propaganda~\textcolor{red}{$A_i$} que já está na solução
\end{itemize}

  \only<3>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,6.5cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca9.png}
    \end{textblock*}
  }

  \only<4>{
    \begin{textblock*}{6cm}(3.5cm,6.5cm) 
      \includegraphics[width=6cm]{figures/vizinhanca10.png}
    \end{textblock*}
  }

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Estruturas de Vizinhanças}
A métrica utilizada nas estruturas de vizinhanças~\textcolor{red}{$MV(A_i^l, j)$} e~\textcolor{red}{$RPCK(A_i^l, A_j^k)$} é minimizar a soma dos quadrados dos espaços vazios nos \textit{slots}.
\begin{itemize}
  \small
  \item<2-> Seja~\textcolor{red}{$f(B_j)$} o preenchimento do~\textit{slot}~\textcolor{red}{$j$}
  \item<3-> Minimizar~\textcolor{red}{$\sum\limits_{j=1}^{K}{(L - f(B_j))^2}$}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{VNS}
    Funcionamento do VNS
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/VNS.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{VNS - MAXSPACE}
    Ordem das vizinhanças no VNS para o MAXSPACE:
    \begin{itemize}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_1:=MV(A_i^l, j)}$}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_2:=RPCK(A_i^l, A_j^k)}$}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_3:=ADD(A_i)}$} 
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_4:=CHG(A_i, A_j)}$}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{VNS - MAXSPACE-RDWV}
    Ordem das vizinhanças no VNS para o MAXSPACE-RDWV:
    \begin{itemize}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_1:=MV(A_i^l, j)}$}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_2:=RPCK(A_i^l, A_j^k)}$}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_3:=ADDCPY(A_i)}$}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_4:=ADD(A_i)}$}
        \item \textcolor{red}{${\mathcal{N}_5:=CHG(A_i, A_j)}$}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{VNS}
    \begin{itemize}
        \item <1-> O Shaking escolhe aleatoriamente um vizinho da~\textcolor{red}{$k$}-ésima estrutura de vizinhança
        \item <2-> Executa~\textcolor{red}{$\mathcal{K}_{max}$} iterações por vizinhança. Quando não há melhoria, a vizinhança é modificada
        \item <3-> O Variable Neighborhood Descent foi utilizado como procedimento interno do VNS
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Busca Tabu}
    Funcionamento da Busca Tabu
    \begin{itemize}
      \item<1-> Procedimento de Busca Local
      \item<2-> Mantém uma lista de movimentos como tabu
      \item<3-> A cada iteração escolhe aleatoriamente uma estrutura de vizinhança para realizar um movimento
    \end{itemize}   
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{GRASP}
    Funcionamento do GRASP
    \begin{itemize}
      \item<1-> A cada iteração cria uma solução inicial aleatória e gulosa
      \item<2-> Aplica uma busca local nessa solução
      \item<3-> Devolve a melhor solução ao final das iterações
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Greedy Randomized Construction}
    Construção de uma solução inicial:
    \begin{itemize}
        \item <1-> O custo de cada propaganda \textcolor{red}{$A_i$} é dado por \textcolor{red}{$s_i$} no MAXSPACE e por \textcolor{red}{$v_i/s_i$} no MAXSPACE-RDWV
        \item <2-> A cada iteração, \textcolor{red}{$max$} e \textcolor{red}{$min$} recebem, respectivamente, o maior e o menor custo dentre as propagandas que ainda não foram adicionadas
        \item <3-> Escolhe aleatoriamente uma propaganda \textcolor{red}{$A_j$} que possui valor no intervalo~\textcolor{red}{\mbox{$[max-\alpha(max-min), max]$}}
        \item <4-> Tenta adicionar~\textcolor{red}{$A_j$} com a heurística \textit{first fit}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{GRASP}
    \begin{itemize}
        \item <1-> Utiliza a Greedy Randomized Construction para construir soluções iniciais
        \item <2-> Versão do GRASP com \textit{best improvement}
        \item <3-> GRASP com VNS
        \item <4-> GRASP com Busca Tabu
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Experimentos Computacionais}

\begin{frame}[fragile]{Instâncias Utilizadas}
  \begin{itemize}
      \item <1-> Instâncias geradas aleatoriamente com distribuição uniforme
      \item <2-> Classes Uniformes e Triplas de~\cite{falkenauer1996hybrid} para o Cutting Stock Problem
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Instâncias Geradas}
    Informações das instâncias:
    \begin{itemize}
        \item <1-> \textcolor{red}{$1440$} instâncias geradas de forma aleatória
        \item <2-> \textcolor{red}{${|A| \in \{100, 500, 1000, 10000\}}$} propagandas
        \item <3-> \textcolor{red}{${K \in \{75, 250, 500\}}$} \textit{slots}
        \item <4-> \textcolor{red}{${L \in \{50, 100, 200, 250\}}$}
        \item <5-> Foram gerados \textcolor{red}{$36$} conjuntos de instâncias com diferentes características para os demais valores
        \item <6-> Algumas instâncias baseadas de Menon~e~Amiri~(\citeyear{menon2004scheduling}) e~Amiri~e~Menon~(\citeyear{amiri2006scheduling})
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Experimentos Computacionais}
    \begin{itemize}
        \item <1-> \textcolor{red}{$600$} segundos por execução
        \item <2-> Os parâmetros foram escolhidos usando o Irace~$2.0$
        \item <3-> Computador com Intel(R) Xeon(R) Silver 4114 CPU @ 2.20GHz, 32GB de memória e SO Linux
        \item <4-> Os resultados foram comparados com o Hybrid-GA de~\cite{kumar2006scheduling}.
    \end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{Experimentos Computacionais}
%  Parâmetros escolhidos pelo Irace no MAXSPACE
%  \begin{table}[h]
%    \centering
%    \begin{tabular}{cccccc}
%        \toprule
%        \textbf{Algoritmo} & \textbf{$\alpha$} & \textbf{\# iterações} & \textbf{$\mathcal{K}_{max}$} & \textbf{|tabu|} & \textbf{\# iterações da busca tabu} \\ \midrule
%        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
%        VNS                & $0.1$             & N/A                   & $9$                          & N/A                  & N/A                                 \\
%        GRASP              & $0.3$             & $2000$                & N/A                          & N/A                  & N/A                                 \\
%        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
%        GRASP$\plus$Tabu         & $0.1$             & $1000$                & N/A                          & $10$                 & $120$                               \\
%        GRASP$\plus$VNS          & $0.1$             & $1500$                & $5$                          & N/A                  & N/A                                 \\ \bottomrule
%    \end{tabular}
%  \end{table}
%\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{Experimentos Computacionais}
%  Parâmetros escolhidos pelo Irace no MAXSPACE-RDWV
%  \begin{table}[h]
%    \centering
%    \begin{tabular}{cccccc}
%        \toprule
%        \textbf{Algoritmo} & \textbf{$\alpha$} & \textbf{\# iterações} & \textbf{$\mathcal{K}_{max}$} & \textbf{|tabu|} & \textbf{\# iterações da busca tabu} \\ \midrule
%        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
%        VNS                & $0$               & N/A                   & $9$                          & N/A                  & N/A                                 \\
%        GRASP              & $0.3$             & $2000$                & N/A                          & N/A                  & N/A                                 \\
%        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
%        GRASP$\plus$Tabu         & $0.2$             & $1100$                & N/A                          & $90$                 & $125$                               \\
%        GRASP$\plus$VNS          & $0.1$             & $1000$                & $10$                         & N/A                  & N/A                                 \\ \bottomrule
%    \end{tabular}
%  \end{table}
%\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
    Comparação das meta-heurísticas para o MAXSPACE
    \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Considerando apenas Falkenauer Triplas
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-Triplas.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Sem Falkenauer Triplas
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-menos-Triplas.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Comparação das meta-heurísticas para o MAXSPACE-RDWV
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-RDWV-55.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Comparação das meta-heurísticas para o MAXSPACE-RDWV
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-RDWV.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Considerando apenas Falkenauer Triplas
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-RDWV-Triplas.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Comparação do VNS no MAXSPACE
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-VNS.png}
  \end{figure}
  \visible<2-> {A quantidade de melhorias obtidas pelas demais vizinhanças cresceu em média~\textcolor{red}{$17\%$}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Comparação do VNS no MAXSPACE-RDWV
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-RDWV-VNS.png}
  \end{figure}
  \visible<2-> {A quantidade de melhorias obtidas pelas demais vizinhanças cresceu em média~\textcolor{red}{$6.7\%$}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  GRASP+VNS-RPCK no MAXSPACE
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-VNS-RPCK.png}
  \end{figure}
  \visible<2-> {O GRASP+VNS-RPCK executou em média~\textcolor{red}{$41$} iterações a mais que GRASP+VNS.}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  GRASP+VNS-RPCK no MAXSPACE-RDWV
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-RDWV-VNS-RPCK.png}
  \end{figure}
  \visible<2-> {O GRASP+VNS-RPCK executou em média~\textcolor{red}{$21$} iterações a mais que GRASP+VNS. }
\end{frame}

\section{Trabalhos Futuros}

\begin{frame}[fragile]{Resumo dos Resultados}
  \begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=7cm]{figures/variantes2.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Trabalhos Futuros}
  \begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=7cm]{figures/variantes3.png}
  \end{figure}
\end{frame}

{\setbeamercolor{palette primary}{fg=black, bg=yellow}
\begin{frame}[fragile]
  \centering
  \textbf{Obrigado!}

  \begin{textblock*}{3cm}(0.5cm,6.2cm) % {block width} (coords)
    \includegraphics[width=4cm]{figures/fapesp.jpg}
  \end{textblock*}

  \begin{textblock*}{3cm}(8cm,7cm) % {block width} (coords)
    \includegraphics[width=4cm]{figures/funcamp.png}
  \end{textblock*}
\end{frame} 
}%

\appendix

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \bibliography{demo}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{MAXSPACE}

  Formulação de~\cite{dawande2003performance} para o MAXSPACE.

  \begin{equation*}
      \begin{array}{lll}
      \max\displaystyle \sum\limits^{K}_{j=1}\sum\limits^{n}_{i=1}s_ix_{ij}&\\
      \text{sujeito a}&\displaystyle \sum\limits_{i = 1}^{n} s_ix_{ij} \leq L,  &j=1, 2,..., K\\
                   & \displaystyle \sum\limits_{j = 1}^{K} x_{ij} = w_iy_i,  &i=1, 2,..., n\\
                   & \displaystyle x_{ij} \in \{0, 1\}, y_{i} \in \{0, 1\}\\
                   
      \end{array}
  \end{equation*}
  
  A variável~\textcolor{red}{$y_i$} indica se a propaganda~\textcolor{red}{$A_i$} aparece em algum \textit{slot} e~\textcolor{red}{$x_{ij}$} indica se a propaganda~\textcolor{red}{$A_i$} aparece no \textit{slot}~\textcolor{red}{$j$}.
 
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Busca Tabu}
  Funcionamento da Busca Tabu
  \begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=9cm]{figures/tabuSearch.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{GRASP}
  Funcionamento do GRASP
  \begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=8cm]{figures/GRASP.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Comparação de Tempo para o MAXSPACE
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-time.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resultados}
  Comparação de Tempo para o MAXSPACE-RDWV
  \begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=9cm]{figures/MAXSPACE-RDWV-time.png}
  \end{figure}
\end{frame}



\end{document}
